{
	"subject": [
    {
        "question": "1、提高改革决策的科学性，很重要的一条就是要广泛听取群众意见和建议，及时总结（  ）",
        "A": "A、群众创造的新鲜经验",
        "B": "B、各种经验",
        "C": "C、提炼",
        "answer": "A、群众创造的新鲜经验"
    },
    {
        "question": "2、十七大报告指出：必须坚持以人为本。全心全意为人民服务是党的根本宗旨， 党的一切奋斗和工作都是为了造福人民。要始终把 最广大人民的根本利 益作为党和国家一切工作的出发点和落脚点。（）",
        "A": "A、实现好、保障好、落实好",
        "B": "B、实现好、维护好、发展 好",
        "C": "C、发展好、实施好、保证好",
        "answer": "B、实现好、维护好、发展 好"
    },
    {
        "question": "3、毛泽东思想的活的灵魂有三个基本方面，即(  )。",
        "A": "A、实事求是 群众路线 独立自主",
        "B": "B、辩证法 唯物论 实事求是",
        "C": "C、实事求是 解放思想 独立自主",
        "answer": "A、实事求是 群众路线 独立自主"
    },
    {
        "question": "4、（）是发展中国特色社会主义的强大动力。",
        "A": "A、解放思想 ",
        "B": "B、改革开放",
        "C": "C、科学发展",
        "D": "D、社会和谐",
        "answer": "B、改革开放"
    },
    {
        "question": "5、新时期最鲜明的特点是(  ), 新时期最显著的成就是( ), 新时期最突出的标志是( )。",
        "A": "A、改革开放，快速发展，与时俱进 ",
        "B": "B、改革开放，与时俱进，快速发展",
        "C": "C、快速发展，与时俱进，改革开放",
        "answer": "A、改革开放，快速发展，与时俱进 "
    },
    {
        "question": "6、十七大报告指出：(  ) ，关系人心向背和党的生死存亡，是党必须始终 抓好的重大政治任务。",
        "A": "A、发扬社会主义民主 ",
        "B": "B、依靠群众",
        "C": "C、坚决惩治和有效预防腐败",
        "answer": "C、坚决惩治和有效预防腐败"
    },
    {
        "question": "7、求和平谋发展促合作成为不可阻挡的时代潮流，当今的时代主题仍然是()",
        "A": "A、经济全球化",
        "B": "B、和平与发展",
        "C": "C、战争与和平",
        "answer": "B、和平与发展"
    },
    {
        "question": "8、在五千多年的发展中，中华民族形成了以（  ）为核心的团结统一、爱好和平、勤劳勇敢、自强不息的伟大民族精神。",
        "A": "A、爱国主义",
        "B": "B、集体主义",
        "C": "C、社会主义",
        "answer": "A、爱国主义"
    },
    {
        "question": "9、党和国家的各项工作都要把有利于发展社会主义社会的生产力，有利于增强（  ），有利于提高人民的生活水平，作为总的出发点和检验标准。",
        "A": "A、社会主义国家的综合国力",
        "B": "B、社会主义国家的经济实力",
        "C": "C、社会主义国家的国家安全",
        "answer": "A、社会主义国家的综合国力"
    },
    {
        "question": "10、1921年7月23日，中国共产党第一次全国代表大会在上海召开，大会最后一天的会议转移到（  ）举行。党的一大宣告了中国共产党的成立。",
        "A": "A、上海崇明",
        "B": "B、嘉兴南湖",
        "C": "C、无锡太湖",
        "answer": "B、嘉兴南湖"
    },
    {
        "question": "11、中共二大的历史贡献是确定了党的（  ）。",
        "A": "A、最高纲领和最低纲领",
        "B": "B、三民主义的政策",
        "C": "C、统一战线的方针政策",
        "answer": "A、最高纲领和最低纲领"
    },
    {
        "question": "12、党章规定，党员必须履行的义务有（  ）条。",
        "A": "A、6",
        "B": "B、7",
        "C": "C、8",
        "D": "D、9",
        "answer": "C、8"
    },
    {
        "question": "13、一九一九年五四运动标志着中国(  )的开端。",
        "A": "A、旧民主主义革命",
        "B": "B、新民主主义革命 ",
        "C": "C、社会主义革命",
        "answer": "B、新民主主义革命 "
    },
    {
        "question": "14、党的(  )正式宣告了中国共产党的成立。",
        "A": "A、一大",
        "B": "B、二大",
        "C": "C、三大",
        "answer": "A、一大"
    },
    {
        "question": "15、世界上第一个工人阶级政党是（  ）",
        "A": "A、正义者同盟 ",
        "B": "B、巴黎公社 ",
        "C": "C、共产主义者同盟",
        "answer": "C、共产主义者同盟"
    },
    {
        "question": "16.党员如果没有正当理由，连续几个月不参加党的组织生活，或不交纳党费，或不做党所分配的工作，就被认为是自行脱党。（）",
        "A": "A、党",
        "B": "B、中国共产党纪律处分条例",
        "C": "C、中国共产党廉洁自律准则",
        "D": "D、宪法",
        "answer": "A、党"
    },
    {
        "question": "17.《中国共产党纪律处分条例》指出（  ）是最根本的党内法规，是管党治党的总规矩。",
        "A": "A.一年",
        "B": "B.两年",
        "C": "C.三年",
        "answer": "A.一年"
    },
    {
        "question": "18、中国共产党的阶级基础是（）",
        "A": "A.农民阶级",
        "B": "B.地主阶级",
        "C": "C.工人阶级",
        "D": "D.资产阶级",
        "answer": "C.工人阶级"
    },
    {
        "question": "19、发展党员，是党组织建设一项（）的工作，也是党内一项十分严肃的政治任务。",
        "A": "A.阶级性",
        "B": "B.不经常",
        "C": "C.经常性",
        "D": "D.严肃性",
        "answer": "A.阶级性"
    },
    {
        "question": "20、党章是党内的根本大法，是立党、治党、管党的()",
        "A": "A.总章程",
        "B": "B.基本方针",
        "C": "C.重要内容",
        "D": "D.政治方向",
        "answer": "A.总章程"
    },
    {
        "question": "21、党章体现党的集体利益和意志，具有最大的（）",
        "A": "A.指导性",
        "B": "B.权威性",
        "C": "C.先进性",
        "D": "D.纯洁性",
        "answer": "B.权威性"
    },
    {
        "question": "22、一九一九年五四运动标志着中国(  )的开端。",
        "A": "A、旧民主主义革命",
        "B": "B、新民主主义革命",
        "C": "B、新民主主义革命",
        "answer": "B、新民主主义革命"
    },
    {
        "question": "23、党章是制定党内其他规章制定的依据和基础，因而党章具有最高的（）",
        "A": "A.权威性",
        "B": "B.分量",
        "C": "C.法规权利",
        "D": "D.约束力",
        "answer": "C.法规权利"
    },
    {
        "question": "24、党的最高理想和最终目标是（）",
        "A": "A.实现共产主义",
        "B": "B.建设社会主义",
        "C": "C.全面建设小康社会",
        "D": "D.共同富裕",
        "answer": "A.实现共产主义"
    },
    {
        "question": "25、中国共产党建立的阶级基础是（  ）",
        "A": "A、马克思主义的广泛传播",
        "B": "B、工人阶级队伍的壮大及工人运动发展",
        "C": "C、共产主义小组建立",
        "answer": "B、工人阶级队伍的壮大及工人运动发展"
    },
    {
        "question": "26、党员对党的决议和政策有不同意见，（  ）。",
        "A": "A、可以公开发表",
        "B": "B、可以不执行",
        "C": "C、在坚决执行的前提下，可以声明保留",
        "answer": "C、在坚决执行的前提下，可以声明保留"
    },
    {
        "question": "27、党的纪律处分中，最高的是（  ）",
        "A": "A、严重警告",
        "B": "B、撤销党内职务",
        "C": "C、开除党籍",
        "answer": "C、开除党籍"
    },
    {
        "question": "28、“十二五规划”的时间跨度：（）",
        "A": "A.2010-2015 ",
        "B": "B.2010-2014",
        "C": "C.2011-2015",
        "D": "D.2011-2016",
        "answer": "C.2011-2015"
    },
    {
        "question": "29.“十二五规划”的主题是：（）",
        "A": "A.科学发展",
        "B": "B.改革开放",
        "C": "C.建设“资源节约型、环境友好型”的两型社会",
        "D": "D.科教兴国、人才强国",
        "answer": "A.科学发展"
    },
    {
        "question": "30、习近平总书记指出，要把学习弘扬（  ）作为一条红线贯穿教育实践活动始终，做到深学、细照、笃行。",
        "A": "A、铁人精神",
        "B": "B、雷锋精神",
        "C": "C、焦裕禄精神",
        "D": "D、道德模范精神",
        "answer": "C、焦裕禄精神"
    }
]
}